J'ai intégré la société Trinaps après un entretien avec les associés de
l'entreprise en septembre 2010 pendant lequel nous avions discuté des sujets de
stage pouvant intéresser l'entreprise et l'étudiant. Cela faisait presque 6 mois
que j'avais une maquette fonctionnelle implémentant IPv6 sur mon réseau
informatique personnel et concerné par l'inertie globale autour du déploiement
de ce protocole, j'ai rapidement compris qu'IPv6 était un sujet à maitriser
rapidement afin d'apporter une plus-value conséquente à mon profil de futur
ingénieur.

Pendant l'entretien, j'ai donc tout particulièrement mis en avant mon souhait de
travailler sur le protocole IPv6 et son intégration au sein de l'infrastructure
opérateur de Trinaps. De plus je disposais, avant même le début du stage, de
plus de six mois de travail et d'investissement personnel pour affiner mes
connaissances et aiguiser mes compétences dans ce domaine.

Du côté de Trinaps, si les grands principes du protocole IPv6 étaient connus,
aucune maquette ou procédure de déploiement n'était en chantier à ce jour, alors
que la nécessité d'un travail en profondeur sur IPv6 était bien présente dans
les esprits. Très logiquement, nous nous sommes accordés sur un sujet de stage
impliquant le protocole IPv6 :

\begin{center}
\emph{« Étude de la mise en place de l'IPv6 sur le réseau TRINAPS
(infrastructure, clients, services). »}
\end{center}

Ce sujet s'inscrit tout à fait dans l'esprit du stage de fin d'études suivi par
les étudiants de dernière année de l'UTBM. J'ai en effet effectué au cours de
mon stage quelques tâches qui relèvent, je pense, de la mission de l'ingénieur
informaticien : recherche d'informations, présentations techniques et
stratégiques, conception et architecture, planification, tests en laboratoire,
etc. Le détail des missions effectuées au sein de la société Trinaps sont
exposés dans les chapitres suivants.
